---
title: At уред.
slug: automate-system-tasks/at 
author: Nikolay Kostov
---

- Какво правим когато искаме да изпълним, нещо за покъсно? - Ползваме **at** командата!

## Командата `at`:

- Командата `at` позволява планирането, с цел изпълнение на една задача в дадено спецефично време.
- Вероятно, не е инсталирана по-подразбиране.
```bash
sudo yum -y install at
```
- След като го инсталираме трябва да го активираме:
```bash
sudo systemctl start atd.service
```
```bash
sudo systemctl enable atd.service
```
- Как да я ползваме:
```bash
at now +5 minute
```
- Когато го напишем, ще влезем в `at` конзолата. Това е мястото където, ще трябва да си напишем командите една след друга.
```bash
at> echo "Notes for later:" > /root/notes.txt
at>
```
- За да излезем насискаме **Ctrl+D**.
- Можем да погледнем опашката на `at` с:
```bash
atq
```
- Можем да впишем и така:
```bash
at 4:00 AM tomorrow
at> rm /root/notes.txt
```
- Можем да трием задачи по-този начин:
```bash
atrm №JOB
```
- Номера на джоба можем да го видим с:
```bash
atq
```

- Можем да посочим файл който да използваме с `-f` флага.

```bash
at -f /path/to/script 10:15 PM Oct 8
```
- Както в **cronjobs** можем да ползваме **.allow** и **.deny** с цел да ограничаваме достъпа на потребители към **at**. 